﻿ Hưng_Yên : Bắt giam người lưu_hành hoá_đơn GTGT giả
Đoàn_Minh_Thiềm thành_lập Công_ty Thương_mại 1972 từ năm 1997 , chuyên kinh_doanh xăng_dầu . Từ năm 1999 đến năm 2002 , Thiềm mua của Chi_cục thuế huyện Văn_Lâm 77 cuốn hóa_đơn giá_trị gia_tăng với 3850 số và câu_kết với Đào_Hồng_Phong ( SN 1973 ) , Trạm_trưởng trạm vật_tư xăng_dầu Phố_Nối , thuộc Công_ty vật_tư tổng_hợp Hưng_Yên , lưu_hành trái pháp_luật tập hóa_đơn này để kiếm lợi .
Thủ_đoạn của Thiềm và Phong là bán khống cho những đối_tượng cần mua hóa_đơn để sử_dụng vào việc thanh_toán xăng_dầu . Từ năm 2000 đến năm 2002 , hai đối_tượng đã tiêu_thụ 1.569 tờ hóa_đơn GTGT khống cho 230 doanh_nghiệp ở 20 tỉnh , thành_phố từ Nghệ_An trở_ra , tập_trung nhiều nhất_là ở Hà_Tây , Hà_Nội , Hải_Phòng với doanh_số khống là hơn 102 tỉ đồng , tiền thuế GTGT khống là 9,6 tỉ đồng . Theo điều_tra bước_đầu , ngoài số hóa_đơn khống đã lưu_hành , từ năm 2000 - 2002 , Thiềm còn trốn_thuế GTGT và thuế_thu_nhập doanh_nghiệp là 742 triệu đồng .
Hiện cơ_quan_chức_năng Hưng_Yên đang tiếp_tục điều_tra làm rõ vụ_việc
Theo TTXVN
